****"เชษฐา"ทิ้งทวนจับมือพม่า
ชายแดนปลอดยาเสพย์ติด

"เชษฐา"ทิ้งทวนจับมือพม่า ชายแดนปลอดยาเสพย์ติด

อดีต ผบ.ทบ.ห่วงปัญหายาเสพย์ติด รับประสานพม่าเตรียมเปลี่ยนพื้นที่ปลูกพืชเสพติดให้เป็นโครงการหลวง 
ซึ่งพม่าก็เห็นด้วย ประมาณการว่าในปี 2547 ชายแดนสองประเทศจะปลอดยาเสพย์ติด 

พล.อ.เชษฐา ฐานะจาโร อดีตผู้บัญชาการทหารบก กล่าวว่า หลังจากที่ไม่ต้องเป็นที่ปรึกษารองนายกรัฐมนตรีฝ่ายความมั่นคง 
เนื่องจาก พล.ต.สนั่น ขจรประศาสน์ ได้ลาออกจากตำแหน่งดังกล่าวแล้ว ไม่มีงานใดคั่งค้างอยู่เลย 
เพราะการทำงานที่ผ่านมาทำเป็นเรื่องๆ จนจบภารกิจ อย่างไรก็ตาม ยังมีอีกสิ่งหนึ่งที่ต้องการทำ 
คือ การประสานกับทางพม่า เนื่องจากพื้นที่ชายแดนยังมีโรงงานผลิตยาบ้า ซึ่งจากการเจรจาในเบื้องต้นพม่าเองก็เห็นด้วยที่จะกวาดล้างปัญหานี้ให้หมดไปภายในปี 
2547 และจะเปลี่ยนการปลูกพืชเสพติดไปเป็นการปลูกพืชเศรษฐกิจโครงการหลวงตามพระราชดำริ 


เป้าหมายในปี 2547 ไม่ถือว่าช้าเกินไป เพราะในส่วนที่เป็นปัญหาเฉพาะหน้าที่เกิดขึ้นก็ต้องแก้ไขกันไป 
เรายังไม่ต้องพูดถึงใคร ต้องแก้ด้วยตัวเองใครจะทำอย่างไรช่างเขา แต่แผ่นดินเราจะเอาเข้ามาไม่ได้ 
เมื่อเข้ามาไม่ได้เขาก็เจ๊งไปในที่สุด แต่เราทำไม่ได้เอง เพราะไม่ร่วมมือกันจริงจัง 
ประชาชนก็ไม่ร่วมมือ เจ้าหน้าที่บางครั้งกลับทำผิดเสียเอง ได้เคยเสนอว่าต้องใช้สายการบังคับบัญชาแบบทหาร 
เหตุเกิดที่ไหนต้องมีคนรับผิดชอบ ถ้าต่างคนต่างไม่รับผิดชอบจะแก้ปัญหาได้อย่างไร 
พล.อ.เชษฐา กล่าวและว่า สังคมชาวเอเชียนั้นหากใช้ความสัมพันธ์ส่วนตัวแล้วจะเป็นช่องทางที่สำคัญและก่อให้เกิดประโยชน์ได้มาก 
ซึ่ง พล.อ.ตาน ฉ่วย และ พล.ท.ขิ่น หยุ่น ผู้นำของพม่าเมื่อครั้งดำรงตำแหน่ง ผบ.ทบ.มีความเข้าใจซึ่งกันและกัน 
มีความบริสุทธิ์ใจตรงกัน ประโยชน์ก็จะตกอยู่กับสองประเทศ เรื่องนี้จีนก็เห็นด้วย 


KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
